%
\section{Modellierung und Instanziierung}

\begin{frame}
\frametitle{Modell}

Modell = Abbildung der Wirklichkeit (hier: Auto)
\bigskip

\begin{columns}[T]
\begin{column}{.4\textwidth}
\includegraphics[width=0.95\textwidth]{Car.pdf}
\end{column}
\begin{column}{.6\textwidth}
Enthält
\begin{itemize}
\item Eigenschaften: Farbe, Modell, Preis, Hubraum usw.
\item Verhalten/Aktionen: fahren, rückwärtsfahren, beschleunigen, bremsen usw.
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\bigskip
Eigenschaften: Attribute

Verhalten/Aktionen: Methoden
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Modell in Python}

\begin{python}
class Auto(object):
    def __init__(self, name, color, model):
        self.name = name
        self.speed = 0
        self.color = color
        self.model = model
    
    def drive(self):
        ...
    
    def start(self):
        ...
    
    def accelerate(self, speed):
        ...
\end{python}
\end{frame}              


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Instanziierung}

\begin{columns}[b]
\begin{column}{.3\textwidth}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Car.pdf} \\
Modell
\end{column}
\begin{column}{.3\textwidth}
\centerline{\Huge \ensuremath{\rightarrow}}\\
\bigskip
Instanziierung
\end{column}
\begin{column}{.3\textwidth}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Porsche.jpg} \\
Instanz   
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Instanziierung in Python}

\begin{python}
p = Auto("Mathilda", "rot", "Porsche")
c = Auto("Gertrude", "blau", "Corsa")

# Porsche starten
p.start()

# Und beschleunigen
p.accelerate(100)
\end{python}
\end{frame}
